再有共享單車落河警查天眼緝疑犯

再有共享單車落河
警查天眼緝疑犯

港聞

【本報訊】啟用僅4天的全港首個單車共享自助租借系統gobee.bike，連續第二日有單車遭人擲落沙田城門河，昨日警方接報在河邊發現第4輛單車並打撈上岸，警方列刑事毀壞案。該系統創辦人表示失望，但會繼續在香港擴展服務。
單車共享自助租借系統於上周四推出，可利用手機應用程式租車，現時只在大埔及沙田可租用，市民可24小時「周街租借」、「周街泊」，每半小時收費5元，但前日有3部共享單車遭掉進城門河，另有3部被擊毀及破壞車身二維碼。gobee.bike事後報警，水警昨晨到場撈起該3輛單車，可是至昨中午警方又在源禾路遊樂場公廁對外的河邊發現一輛共享單車沉於水，與前日事發現場相距500米，警方正翻查附近天眼片段緝兇。
這是共享單車服務推出4天以來第2宗單車被擲落城門河事件，兩次事件共有4輛單車遭殃，昨日所見有數車棄於附近花槽，警方昨日接報後亦列刑事毀壞案並到場打撈。gobee.bike創辦人Raphael Cohen發聲明，對新單車被扔落城門河內感到沮喪，希望不再發生，現時每日有15名員工在區內巡邏，並將增加人手。

水警昨晨到城門河撈起第四輛被掟落河的共享單車。 周鴻熙攝

單車店主：不怕搶客

有沙田區單車舖東主指，gobee.bike與他們客源不同，前者在區內行走適合短途客，但該店出租單車可以沙田租車大尾篤交還，「朝八晚八先收60蚊，一定平過佢」；另有單車店指gobee.bike的單車質素欠佳，不怕被搶客。
■記者周鴻熙

水警昨晨到城門河撈起第四輛被掟落河的共享單車。 周鴻熙攝